% Plantilla de Tutoriales GNU+Linux - Rama Estudiantil IEEE UNS
% Mariano López Minnucci <mlopezviedma@gmail.com> 15/10/2015
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{times,textcomp,gensymb,graphicx,fancyhdr,array,etoolbox,twoopt}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[cachedir=.minted]{minted}
\BeforeBeginEnvironment{minted}{\bigskip}\AfterEndEnvironment{minted}{\bigskip}
\BeforeBeginEnvironment{abstract}{\bigskip\hrule\bigskip}\AfterEndEnvironment{abstract}{\hrule\bigskip}

\def\titulo{Título del tutorial} % Colocar el título del tutorial aquí
\def\categoria{Categoría/s del tutorial} % Colocar la/s categoría/s del tutorial aquí
\def\autor{Autor del tutorial} % Colocar el nombre del autor aquí
\def\email{Correo electronico del autor} % Colocar el correo electrónico del autor aquí
\date{15 de octubre de 2015} % Colocar la fecha de la última edición para evitar que se sobreescriba

\usepackage[hidelinks,pdfauthor={\autor \email},pdfcreator={\autor},pdftitle={\titulo},
	colorlinks=true,linkcolor=black,urlcolor=blue,citecolor=black,filecolor=black]{hyperref}
\title{\titulo \\ \normalsize[ \categoria{} ]}\author{\autor \\ \ttfamily <\email>}
\definecolor{bg}{rgb}{0.93,0.93,0.93}
\definecolor{infobg}{rgb}{0.75,0.75,1}
\definecolor{alertbg}{rgb}{1,1,0.5}
\newminted{bash}{tabsize=2,bgcolor=bg,formatcom=\bfseries,fontsize=\footnotesize}
\newminted[text]{text}{tabsize=2,bgcolor=bg,formatcom=\bfseries,fontsize=\footnotesize}
\newminted[textn]{text}{linenos,tabsize=2,bgcolor=bg,formatcom=\bfseries,fontsize=\footnotesize}
\renewcommand{\theFancyVerbLine}{\ttfamily\textcolor[rgb]{0.4,0.4,0.4}{\scriptsize{\arabic{FancyVerbLine}}}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\ttfamily}m{#1}}

% Comando para imprimir un cuadro informativo
\newcommand{\info}[1]{\begin{center}\colorbox{infobg}{
	\begin{tabular}{p{.1\textwidth} p{.8\textwidth}}
	\includegraphics[height=32pt]{../info.pdf}&\vspace{-32pt}#1
	\end{tabular}}
	\end{center}}

% Comando para imprimir un cuadro de alerta
\newcommand{\alert}[1]{\begin{center}\colorbox{alertbg}{
	\begin{tabular}{p{.1\textwidth} p{.8\textwidth}}
	\includegraphics[height=32pt]{../alert.pdf}&\vspace{-32pt}#1
	\end{tabular}}
	\end{center}}

% Comando para imprimir una tabla. El primer argumento es opcional e indica el
% ancho de la primera columna (por defecto es el 20% del ancho de un párrafo).
% El segundo argumento también es opcional e indica el ancho de la segunda
% columna (por defecto es el 72.5% del ancho de un párrafo).
\newcommandtwoopt{\tabulartwo}[3][.2\textwidth][.725\textwidth]{
	\bigskip\noindent\colorbox{bg}{
	\begin{tabular}{C{#1} p{#2}}
		#3
	\end{tabular}}\bigskip}
	
% Comando para imprimir una referencia a programas usados y explicados.
\newcommand{\reference}[1]{
	\section*{Comandos usados}\noindent\colorbox{bg}{\footnotesize
	\begin{tabular}{C{.2\textwidth} p{.5\textwidth} C{.2\textwidth}}
		\rm\bf Nombre & \rm\bf Descripción & \rm\bf Paquete \\
		#1
	\end{tabular}}\bigskip}

% Comando para imprimir los tutoriales necesarios.
\newcommand{\depends}[1]{
	\section*{Tutoriales necesarios}\noindent\colorbox{bg}{\footnotesize
	\begin{tabular}{C{.2\textwidth} p{.3\textwidth} p{.4\textwidth}}
		\rm\bf Nombre & \rm\bf Título & \rm\bf Objetivo \\
		#1
	\end{tabular}}\bigskip}

% Comando para imprimir una referencia a tutoriales relacionados.
\newcommand{\seealso}[1]{
	\section*{Véase también}\noindent\colorbox{bg}{\footnotesize
	\begin{tabular}{C{.2\textwidth} p{.3\textwidth} p{.4\textwidth}}
		\rm\bf Nombre & \rm\bf Título & \rm\bf Objetivo \\
		#1
	\end{tabular}}\bigskip}

\begin{document}
\renewcommand{\abstractname}{Objetivo del tutorial}\lhead{\titulo}
\rhead{\includegraphics[height=25pt]{../tux.pdf}\includegraphics[height=25pt]{../logorama.pdf}}
\pagestyle{fancy}\maketitle
\begin{center}
\includegraphics[height=50pt]{../tux.pdf}\includegraphics[height=50pt]{../logorama.pdf}
\end{center}
\begin{abstract}
% Escribir aquí brevemente el objetivo del tutorial.
\end{abstract}
%\depends{nombre & título & objetivo \\} % Tutoriales necesarios para comprender el contenido.
% Contenido del tutorial
% \section{Una sección}
% \subsection{Una subsección}
% \paragraph{Un párrafo con título.} Ejemplo de párrafo.
% \info{Esto es un cuadro informativo}
% \alert{Esto es un cuadro de alerta}
% \begin{bashcode}
% # Esto es un código de bash.
% \end{bashcode}
% \begin{text}
% Recuadro para mostrar textos planos.
% \end{text}
% \begin{textn}
% Recuadro para mostrar textos planos
% con números de líneas a la izquierda.
% \end{textn}
% \tabulartwo{\rm\bf Nombre & \rm\bf Descripción \\ truetype & Texto normal \\ } % Tabla de dos columnas.
%\reference{nombre & descripción & paquete \\} % Referencia de todos los programas usados y explicados.
%\seealso{nombre & título & objetivo \\} % Referencia a tutoriales relacionados.
\section*{Nuestro canal IRC}
Si desea comunicarse con nosotros, búsquenos en nuestro canal IRC de \emph{Freenode} \textbf{\#ramaieeeuns}.
\end{document}
